連公屋都減小, 可能公屋好快成為歷史

連公屋都減小, 可能公屋好快成為歷史
呢個正苦是怎樣大家很清楚

公屋減小, 甚至消失
將來只可以幫襯私樓
樓市不敗
正苦有稅收, 可以上貢, 又可以官商勾結, 又可以保護所有利益人仕

香港人好快變歷史

邊忽減少

房屋供應是本屆政府重中之重，特首早前更自詡「政績滯後」，預告今年起大量房屋供應將持續湧現。不過，實情是公屋平均輪候時間直逼5年，17/18年度可供編配公屋單位更較去年大減兩成半，只有逾2.5萬個單位，供應量屬10年來第3低；當中逾56%更靠翻新公屋單位填氹，新單位僅1.1萬餘伙。公屋聯會總幹事招國偉批評政府加建公屋說法不盡不實，直言未來4年不容樂觀，年均只有約1.4萬個新單位，相信公屋輪候時間必拾級上升，短期內勢破5年，敦促政府從速推出新猷，包括提供租金津貼等解基層燃眉之急。

房屋委員會資助房屋小組下周五討論17/18年度公屋編配估算。房委會預計下年度可提供25400個公屋單位，其中翻新的回收單位有14300伙，不少因綠表家庭選購5個新居屋項目及綠置居而騰出。然而，新單位只佔總數不足44%，除了觀塘安達臣道安泰邨提供近5500伙，其餘均來自屯門欣田邨及由前葵涌已婚警察宿舍改建的葵翠邨。房屋署建議將71%即逾1.8萬個單位編配予公屋申請者，當中非長者單身申請者佔10%；其餘近30%則預留予清拆、調遷等。

當中備受關注的初級及退休公務員配額，因應公務員團體強烈訴求，房署雖面對公屋總供應量大減，仍建議增加25%配額至1500個，其中兩百個名額為一次性特別配額，分配予15/16年度或以前最後一次申請、仍未獲編配的合資格紀律部隊人員；另外100個名額，為房委會早年承諾在公屋單位供應改善時，連續4年每年增加100個名額。與此同時，非長者單身申請者配額，則由去年2200個減至約1800個。

而上年度原本估算可編配33800個單位，最終的實際編配數字為約33700，達標率接近百分百，主要因為期內新建公屋均如期完工，而回收翻新單位亦符合預期。撇除安置、調遷及公務員配額，該年度逾26500伙編配予公屋申請者，當中近92%為家庭及單身長者等一般申請者，其餘為「配額及評分制」下的非長者單身申請者。

目前公屋輪候冊累積申請近27.6萬宗，最新輪候時間雖稍為回落至4.6年，但身兼資助小組委員的招國偉斷言跌勢無以為繼，指未來4年平均每年新建公屋只有約1.4萬伙，顯示本屆政府覓地建屋力有不逮，而且較長策目標每年兩萬個公屋單位大幅落後，數字上並不理想。未來公屋輪候時間勢重拾升軌，短期內更勢破五年大關，追落後起碼待5年後方有起色。而私樓樓價指數連續16周破歷史新高，招國偉相信劏房等租金勢進一步水漲船高，等上樓的基層市民苦況難以想像，來屆政府有必要採取緊急措施，推出租金津貼及容許未補價居屋出租。